<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Flight of thoughts</title>
    <description>My personal blog</description>
    <link>http://creamy.me/</link>
    <atom:link href="http://creamy.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 04:55:55 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2015 04:55:55 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Tudors - в очікуванні Game of Thrones</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;Ви вважаєте, що знаєте історію? Ви знаєте лиш те, чим вона закінчилась! Щоб дійти до суті, потрібно повернутися до самого початку...&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Тюдори” - серіал, який описує життя одного з найпопулярніших британських монархів — &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Генріха VIII&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Цей чувак виділився незвичайним для християнина числом шлюбів - всього у короля було 6 дружин, з яких з двома він розлучився, а двох стратив за звинуваченням у зраді. Король, який мав дуже складний і перемінливий характер, і який порвав країну на шматки заради своїх амбіцій…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Просто ідеальний сюжет для серіалу(навіть не потрібно нічого видумувати =) )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/the_tudors_poster000.jpg &quot; alt=&quot;The King&quot; style=&quot;width:100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут не побачиш епічних батальних сцен і спецефектів, замість цього творці вирішили зробити акцент на експресії характерів та діалогах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Що вражає з перших секунд серіалу - різноманіття костюмів і прикрас у головних героїв. До того ж, за серію вони можуть змінити їх декілька раз! Тому тут з першого погляду можна оцінити статок того чи іншого персонажа.
Хоча, звісно ж, серіал тащать актори, які ці костюми носять,а це:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Джонатан Ріс-Маєрс&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Генріх VIII&lt;/em&gt;) - дуже крутий актор, який, чесно кажучи, спочатку мені не дуже сподобався, але потім я усвідомив всю його крутість. Цьому чуваку вдалося дуже круто зобразити мінливий характер короля. Хвилину тому він сміявся і виражав радість, а тепер він виражає неймовірну лють і бризкається слюною на підданих(було разок)!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Марія Дойл Кенеді&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Єкатерина Арагонська&lt;/em&gt;, перша дружина короля) - саме такою і уявляєш королеву. Горда, велична, благородна. Але й уперта, з тих, що «не можуть поступитися принципами».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Наталі Дормер&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Анна Болейн&lt;/em&gt;, друга дружина короля) - яскрава, цілеспрямована, хоч і стала королевою, але не перестала бути пішаком брудної політичної гри. Актриса відома більшості з Гри Престолів. Це одна з найперших її більш-менш серйозних стрічок, до цього вона не була настільки відомою(хронологічно Тюдори вийшли раніше “Гри Престолів”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Сем Ніл&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Кардинал Вулсі&lt;/em&gt;) — справжній правитель королівства. Моє ставлення до нього змінилося від неприйняття на початку до симпатії та поваги в кінці.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Джеремі Нортум&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Томас Мор&lt;/em&gt;) — знаменитий гуманіст, фанатичний католик і один з друзів короля. І якщо спочатку він здається позитивним героєм, то потім ставлення до нього змінюється на протилежне.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Відмінна робота акторів і знімальної групи, костюми, декорації, музика - саме тому потрібно глянути цей серіальчик!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Також рекомендую дивитись його в оригіналі. Хоча-б для того, щоб почути чистий акцент короля, всі ці звертання “My Lord”,”My Grace” та кривий акцент іноземних послів 
)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;P.S. Порівняння акторів з реальними історичними персонажами:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot; data-ratio=&quot;500/400&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;/media/kinopoisk.ru-The-Tudors-991472.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/kinopoisk.ru-The-Tudors-991472_thumb.jpg&quot; width=&quot;96&quot; height=&quot;128&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/media/19_henry8.jpg &quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/19_henry8_thumb.jpg&quot; width=&quot;78&quot; height=&quot;128&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;/media/Kate.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/Kate_thumb.jpg&quot; width=&quot;102&quot; height=&quot;128&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/media/Catherine_aragon.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/Catherine_aragon_thumb.jpg&quot; width=&quot;97&quot; height=&quot;128&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/media/Anna1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/Anna1_thumb.jpg&quot; width=&quot;128&quot; height=&quot;96&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/media/Anna2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/Anna2_thumb.jpg&quot; width=&quot;98&quot; height=&quot;128&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/media/Wulsi1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/Wulsi1_thumb.jpg&quot; width=&quot;102&quot; height=&quot;128&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/media/Wulsi2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/Wulsi2_thumb.jpg&quot; width=&quot;110&quot; height=&quot;128&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/media/Tomas1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/Tomas1_thumb.jpg &quot; width=&quot;102&quot; height=&quot;128&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/media/Tomas2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/Tomas2_thumb.jpg &quot; width=&quot;99&quot; height=&quot;128&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 20:27:13 +0200</pubDate>
        <link>http://creamy.me/tudors-series</link>
        <guid isPermaLink="true">http://creamy.me/tudors-series</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>New Girl</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;New Girl&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; - ще один якісний комедійний серіальчик, який можна поставити в один ряд з серіалами “Друзі” та “Теорія Великого Вибуху”. Це комедія без закадрового сміху. Тут немає банальних дурних жартів. Серіал побудований виключно на грі чудових акторів і смішних ситуаціях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Головна сюжетна лінія тут типово-банальна для серіалів такого типу - у центрі сюжету Джесіка, оптимістична, але нещасна в коханні вчителька початкової школи, яка після останнього розриву в’їжджає в квартиру, де вже живуть три хлопця. Кожен епізод - це окремий випадок з життя цієї компанії. Знято дуже смішно, і краще дивитися в оригіналі, хоча б з субтитрами, російська озвучка не в повному обсязі передає інтонації. В оригіналі серіал і жарти здаються куди смішніше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/NewGirl_.jpg &quot; alt=&quot;New Girl Image&quot; style=&quot;width:100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Серіал тащить актриса - &lt;strong&gt;Зої Дешанель&lt;/strong&gt;, відома по таким стрічкам, як 
“&lt;a href=&quot;http://www.kinopoisk.ru/film/409372/&quot; title=&quot;500 дней лета&quot;&gt;500 дней лета&lt;/a&gt;”,
“&lt;a href=&quot;http://www.kinopoisk.ru/film/391772/&quot; title=&quot;Всегда говори да!&quot;&gt;Всегда говори ДА&lt;/a&gt;”. Вона просто створена для ролі Джесс - Зої завжди грає трошки ненормальних дівчат =). Вся така позитивна Джесс, яка так любить співати, що періодично не говорить, а наспівує деякі свої фрази, навряд чи може не сподобатися, відмінний персонаж - яскравий, кумедний, неординарний.
До речі, ця актриса також &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=pZ3cTwI9bIw&quot; title=&quot;Танцює і співає&quot;&gt;танцює і співає&lt;/a&gt;. Талантіще короч.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;fancybox&quot; href=&quot;/media/For_Article.jpg&quot; data-fancybox-group=&quot;gallery&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/For_Article_small.jpg&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:100%&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рекомендується для перегляду в будь-який час, в будь-якій компанії і в будь-якому настрої). Так що го дивитись серіальчик і піднімати настрій!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=hWfywCaAmMk&quot; title=&quot;Youtube&quot;&gt;Приколи зі знімального майданчика&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 20:27:13 +0200</pubDate>
        <link>http://creamy.me/new-girl-series</link>
        <guid isPermaLink="true">http://creamy.me/new-girl-series</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Як я не попав на стажування в Kodisoft</title>
        <description>&lt;p&gt;Є така компашка - &lt;a href=&quot;http://kodisoft.com/&quot;&gt;Kodisoft&lt;/a&gt;. Дуже крута, в якій працюють дуже неординарні люди, які створюють дуже &lt;a href=&quot;http://kodisoft.com/products&quot;&gt;круті проекти&lt;/a&gt;, а не якийсь аутсорс, як то &lt;a href=&quot;http://www.luxoft.ru/about/global_delivery/ukraine/&quot;&gt;Luxoft&lt;/a&gt; чи &lt;a href=&quot;http://www.epam-group.ru/aboutus/locations/ukraine.html&quot;&gt;EPAM&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цього листопада вони оголосили набір на стажування, і я вирішив спробувати(чому би й ні?). Я вже давно хочу використати свої знання на реальних проектах, а стажування в Kodisoft передбачало роботу в “бойових” умовах (протягом стажування ми мали розробити свій власний проект), з можливістю подальшої роботи в компанії.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я швиденько заклепав крутецьке резюме, мою заявку прийняли, і я отримав тестові завдання. На вибір були C#, C++ та JavaScript. Я обрав C#, хоча з ним ніколи не працював раніше. Все таки він високорівнений, і я очікував, що завдання на C# будуть простіше ніж на C++(як виявилося, я вгадав). За тиждень, по вечорам, я переглянув відеокурс по C#, та ознайомився з мовою. Потім взявся за завдання. Вони виявились досить таки непростими, прийшлось багато чого нового прочитати, попитати різних знавців, покопатися… Часу це в мене забрало досить таки багато( а ще паралельно ж навчання, сесія близько), тому я ледве встиг здати завдання в потрібний термін…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У неділю до мене дзвонять, щоб я приходив на співбесіду у понеділок, і в той же день у мене мій найскладніший екзамен(по ТЕК)…Ну що ж, у мене буде напружений день =). Пару годин сну, пів дня на екзамен, декілька годин на підготовку до співбесіди… У визначений час заходжу в офіс. Приємна дівчина, HR, зустрічає мене: “В нас тут домашня обстановка, почувайся вільно”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В офісі реально домашня атмосфера, яскравенько, і мега зручненькі &lt;a href=&quot;http://kreslomeshok.ru/uploads/gallery/main/19/grusha_oksford_600_blue_l.jpg&quot;&gt;пуфики&lt;/a&gt;(прогером бути круто).
Один з прогерів компанії, &lt;a href=&quot;http://ain.ua/2013/03/21/117348&quot; title=&quot;Дмитрий Костик&quot;&gt;засновник компанії&lt;/a&gt;, та HR, всі одягнені по домашньому(а я в костюмі приперся! =) ) були моїми інтер’юверами(при цьому ми посьорбували чайок).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Найпершим питанням було “Чому я ходжу в універ”, та заклики кидати навчання і клепати стартапчики). Якби ж воно було так просто… .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На жаль, ні на одне технічне питання прогера я не зміг відповісти правильно і повністю(лише місяць тому побачив C#), хоча мій брателло по нещастю(а проходили співбесіду вдвох одночасно) також тупив на питаннях. Тут я і зрозумів, що насправді мої знання мізерні, а компанії потрібний гарний спеціаліст(яким я не являюсь). Щоб якось розбавити тупнячки і мовчанку, HR задавала запитання на загальний розвиток(“Чи віримо ми в Бога”, “Як відносимось до наркотиків”, “Яка наша остання прочитана книга” і т.п.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Інтерв`ю тривало цілу годину, і після нього я зрозумів, що з високою вірогідністю не попаду на стажування(і я був правий). Тим не меньше, я отримав дуже гарний досвід!!! А ще зрозумів, що нарешті потрібно визначитись з напрямком, і цілеспрямовано працювати. Компаніям потрібні реальні спеціалісти, а не кодери-індуси.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На стажування я не попав, але я &lt;strong&gt;не жалію&lt;/strong&gt;. Несподівано я зрозумів всю мізерність моїх знань, і я почав звертати увагу на те, як працюють ті чи інші алгоритми, а не просто тупо їх використовати. Я почав читати книжки, щоб розібратись глибше у тих чи інших аспектах, а також в мене з’явилося декілька цікавих особистих ідей, які я можу потихенько реалізовувати, і ніхто не буде на мене давити 
) . Тепер я хоча-б знаю, яким багажом знань потрібно володіти, щоб кудись влаштуватись.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Трішки інфографіки та статистики. Всього було подано 1242 заявок на Software(C#, C++, JavaScript), з яких виконано до кінця лише 405 завдань. HR говорила, хоча цього немає в інфографіці, що на Software було відібрано лише 80 найкращих заявок(куди попав і я). З тих 80 заявок на стажування було відібрано лише 10-15 чоловік.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/media/Kodisoft.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/Kodisoft.jpg&quot; width=&quot;100%&quot; alt=&quot;інфографіка&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:31:49 +0200</pubDate>
        <link>http://creamy.me/kodisoft-intership</link>
        <guid isPermaLink="true">http://creamy.me/kodisoft-intership</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hello world #2</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;Весною 2006 року я з командою працював над проектом для NASA, де ми реалізовували REST сервіс на Java. Робота зайняла у нас тижні. Одного вечора, коли всі справи було зроблено, я написав аналогічний функціонал на Python з 90 хвилин. Відтоді я зрозумів, що хочу працювати з Python.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   
(c) Daniel Greenfeld, співавтор книги &quot;Two Scoops of Django&quot;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Переписав з нуля свій блоґ, тому що &lt;a href=&quot;http://blog-progerz.rhcloud.com/&quot; title=&quot;посилання на попередню версію&quot;&gt;попередня версія&lt;/a&gt;(успішно поломлена) була жахливо написана, мала багато багів і жахливу верстку(перфекціоніст у моїй душі просто ридав). Хоча основною причиною було те, що вакансії Python-прогера складаються на 50% з “спеціаліст по Django”, якого я не знав.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Просто читати якусь книжку по &lt;a href=&quot;https://www.djangoproject.com/&quot; title=&quot;Django&quot;&gt;Django&lt;/a&gt; і не підкріплювати це практикою немає сенсу, тому я вирішив переписати свій блоґ, і заодно порівняти з &lt;a href=&quot;http://flask.pocoo.org/&quot; title=&quot;Flask&quot;&gt;Flask&lt;/a&gt;. Практично за день я переписав весь функціонал(чувак на &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=7rgph8en0Jc&quot; title=&quot;відео&quot;&gt;відео&lt;/a&gt; робить це за 16 хвилин, але це дуже базовий функціонал).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ще день пішов на те, щоб виставити свій сайт на &lt;a href=&quot;digitalocean.com&quot; title=&quot;діжітал оушееен&quot;&gt;хостинг&lt;/a&gt;. Насправді це робиться за 15 хвилин, але є нюанс, про який я, зелений девелопер, не знав і довго мучався… .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тепер я точно задоволений результатом(і постараюсь почастіше сюди постити), хоча все ще є штуки в коді, які би переписати.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P.S.&lt;/strong&gt; Бонус - космічний трек ;)&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;166&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;no&quot; src=&quot;https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/174093700&amp;amp;color=ff5500&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_comments=true&amp;amp;show_user=true&amp;amp;show_reposts=false&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 01:32:12 +0200</pubDate>
        <link>http://creamy.me/hello-world</link>
        <guid isPermaLink="true">http://creamy.me/hello-world</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
